export const questions = {
  results: [
    {
      // id: "1",
      category: "MOTOCICLISTAS",
      correct_answer: "15%",
      incorrect_answers: [
        "Não existe índice máximo de álcool no organismo, o motorista pode beber à vontade e dirigir logo em seguida.",
        "2%",
        "10%",
      ],
      question:
        "Quando o motorista é parado para realizar o teste de bafômetro, qual é o índice de álcool no organismo aceitável?",
      type: "multiple",
      // justification:
      //   "Segundo o Art. 165 do Código Brasileiro de Trânsito, dirigir sob qualquer índice de álcool no organismo é infração gravíssima, que ocasiona multa de cerca de 3 mil reais, suspensão do direito de dirigir, recolhimento do documento de habilitação e retenção do veículo.",
    },
    {
      id: "2",
      category: "MOTOCICLISTAS",
      type: "multiple",
      question:
        "É permitido participar de corridas não autorizadas pela autoridade competente em vias públicas?",
      correct_answer: "Não",
      incorrect_answers: [
        "Sim",
        "Desde que use capacete",
        "Desde que a velocidade não passe de 200km/h",
      ],
    },
    {
      id: "3",
      category: "MOTOCICLISTAS",
      type: "multiple",
      question:
        "Quando surgir a necessidade de o motociclista trafegar ao lado dos demais veículos da via, qual lado deve ser evitado?",
      justification:
        "O motociclista deve evitar trafegar do lado direito dos demais veículos, pois os motoristas não têm o hábito de usar o retrovisor da direita.",
      correct_answer: "Direito",
      incorrect_answers: ["Esquerdo", "O lado não faz diferença"],
    },
    {
      id: "4",
      category: "MOTOCICLISTAS",
      type: "multiple",
      question: "O que significa o sinal amarelo do semáforo?",
      justification:
        "O sinal amarelo do semáforo significa que é preciso estar atento à breve mudança no sinal que se seguirá.",
      correct_answer:
        "É preciso estar atento a breve mudança no sinal que se seguirá",
      incorrect_answers: ["Siga em frente", "Acelere", "Pare imediatamente"],
    },
    {
      id: "5",
      category: "MOTOCICLISTAS",
      type: "multiple",
      question:
        "Conduzir motocicleta sem usar capacete de segurança é infração...",
      justification:
        "Segundo o Art. 244 do Código de Trânsito Brasileiro, conduzir motocicleta sem capacete de segurança é infração gravíssima, que ocasiona multa de 293,47 reais, suspensão do direito de dirigir e recolhimento do documento de habilitação.",
      correct_answer: "Gravíssima",
      incorrect_answers: ["Leve", "Média", "Grave", "Não é infração"],
    },
    {
      id: "6",
      category: "CICLISTAS",
      type: "multiple",
      question: "Preferencialmente, por onde o ciclista deve trafegar?",
      justification:
        "Ciclistas devem trafegar, preferencialmente, em faixas exclusivas (ciclovias).",
      correct_answer: "Ciclovias",
      incorrect_answers: [
        "Calçada",
        "Corredor de trânsito",
        "Em cima dos carros",
      ],
    },
    {
      id: "7",
      category: "CICLISTAS",
      type: "multiple",
      question: "Qual é o significado desta placa?",
      justification: "O significado da placa é “Ciclista, transite à direita”.",
      correct_answer: "Ciclista, transite à direita",
      incorrect_answers: [
        "Ciclista, transite à esquerda",
        "Ciclista, vire à direita",
      ],
    },
    {
      id: "8",
      category: "CICLISTAS",
      type: "multiple",
      question: "O que significa esta placa?",
      justification:
        "O significado da placa é “Proibido trânsito de bicicletas”.",
      correct_answer: "Proibido trânsito de bicicletas",
      incorrect_answers: [
        "Não vendemos bicicleta aqui",
        "Odiamos bicicleta",
        "Bicicletas não existem",
      ],
    },
    {
      id: "9",
      category: "PEDESTRES",
      type: "multiple",
      question: "O que significa esta placa?",
      justification: "O significado da placa é “Pedestre, ande pela esquerda”.",
      correct_answer: "Pedestre, ande pela esquerda",
      incorrect_answers: [
        "Pedestre, vire à esquerda",
        "Pedestre, olhe para a esquerda",
        "Pedestre, vire à direita",
      ],
    },
    {
      id: "10",
      category: "PEDESTRES",
      type: "multiple",
      question: "O que significa este sinal no semáforo para pedestres?",
      justification:
        "O sinal significa que o pedestre não pode atravessar a via, pois está na vez dos veículos automotivos.",
      correct_answer: "O pedestre não pode atravessar a via.",
      incorrect_answers: [
        "Corra, pedestre.",
        "O pedestre pode atravessar a via.",
        "O pedestre está com calor",
      ],
    },
  ],
};
